\begin{task}{14.4}
  Пусть $\tilde{\mathbb{R}}^{2}$ -- множество всех упорядоченных пар действительных
  чисел $x = (\alpha_1, \alpha_2)$ с операциями:

  а) если $x = (\alpha_1, \alpha_2), y = (\beta_1, \beta_2)$, то $x + y =
  (\alpha_1 +  \beta_1, \alpha_2 + \beta_2)$;

  б) если $\lambda \in \mathbb{R}$, то $\lambda x = (\lambda \alpha_1,
  \alpha_2)$. \\
  Является ли $\tilde{\mathbb{R}}^{2}$ вещественным линейным пространством?
\end{task}

\begin{solution}
  Пусть $\alpha, \beta \in \mathbb{R}$, $x = (\gamma_1, \gamma_2) \in
  \tilde{\mathbb{R}}^{2}$. \\
  $(\alpha + \beta) x = ((\alpha + \beta) \gamma_1, \gamma_2) \neq
  ((\alpha + \beta) \gamma_1, \gamma_2 + \gamma_2) = (\alpha \gamma_1,
  \gamma_2) + (\beta \gamma_1, \gamma_2) = \alpha x + \beta x$. $\implies$ не
  является линейным пространством.
\end{solution}
